# テストコードを書きましょう #

正常系と異常系にあてはまるパターンを考えて、できる限り無駄のないテストを作りましょう。   
そのためには、

- コードを読む力  
- コードの意図を考える力
- コードで想定しているものと想定していないものを見極める力
- コードが示しているものの周辺知識（文字コード、正規表現、時刻表記、RFCなど）
- コードが暗黙裡に前提としているもの（引数の型、デフォルト値など）

などなど、考えることがたくさんあります。ひとつひとつ身につけてゆきましょう。  

この課題は、「プログラムをテストする」ための方法のひとつでもありますが、同時に、「堅牢なシステムを作る」ための方法の一つでもあります。

